\documentclass{article}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}

\usepackage[
    backend=biber,
    style=apa,
    sortlocale=de_DE,
    natbib=true,
    url=false,
    doi=false,
    sortcites=true,
    sorting=nyt,
    isbn=false,
    hyperref=true,
    backref=false,
    giveninits=false,
    eprint=false]{biblatex}
\addbibresource{../references/bibliography.bib}

\title{Notizen zum Projekt Data Ethics}
\author{Tamara Pfyffer}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\abstract{
    Dieses Dokument ist eine Sammlung von Notizen zu dem Projekt. Die Struktur innerhalb des
    Projektes ist gleich ausgelegt wie in der Hauptarbeit, somit kann hier einfach geschrieben
    werden, und die Teile die man verwenden möchte, kann man direkt in die Hauptdatei ziehen.
}

\tableofcontents

\section{Was ist KI überhaupt?}
Die Künstliche Intelligenz ist eine Maschine mit den Fähigkeiten von Menschen wie logisches Denken, Lernen, Planen und Kreativität. Die KI kann Dinge wahrnehmen mit ihnen umgehen und so Probleme lösen und ein bestimmtes Ziel erreichen. Viele Wissen gar nicht das die KI oft versteckt, in unserem Alltag, genutzt wird. Wie zum Beispiel beim Online-Shpping und Werbung. Die KI generiert mit gesammelten Daten gezielte Werbung die uns vielleicht gefallen könnte und für noch vieles mehr wird die KI in unserem Alltag benutzt.

\section{Wie wird KI trainiert?}
Wie man eine KI trainiert? Als erster Schritt muss man die KI mit Daten füttern. das trainiert die KI bei jeder Frage alle Punkte durchzugehen und dann die wichtigen Punkte auszuwählen. Bei jeder neuen Anfrage wird die KI besser bis es keinen Raum für Verbesserung gibt. Man sollte die Daten, welche man der KI verspeisst kategorisieren und labeln.

\section{Fragestellung}
Welche ethischen Probleme gibt er bei der Nutzung von KI für persöhnliche Daten? 

\section{Einleitung zu meinem Thema}
In der heutigen modernen Welt gibt es viele Personen welche die KI auch für persöhnliche Daten verwenden. Nun stellt sich die Frage was für ethische Probleme es gibt bei der Nutzung von KI für persöhnliche Daten. Was macht die KI damit? Für was benutzt die KI unsere Daten, wo von wir nichts wissen? Ist es schlau die KI für persöhnliche Daten zu verwenden? 

\section{Notizen}
Ethische Probleme bei der Nutzung von KI für persöhnliche Daten?
Sind Privatsphäre und Datenschutz. Was ist aber Datenschutz überhaupt? Datenschutz ufmasst der Schutz von persöhnlichen Daten wie Namen, Adressen, Telefonnummern, E-Mail-Adressen und so weiter. Der Datenschutz schützt diese Daten vor unerlaubten Zugriff und Missbrauch. Ebenfalls geht es darum sicherzustellen, dass Informationen vertraulich behandelt werden und nur für den vorhergesehenen Zweck benutzt werden. Die negativen Ansätze sind jedoch, KI kann zum Beispiel grosse Mengen an persöhnlichen Daten analysieren, was zu detailliertem Profiling führen kann und verletzt die Privatsphäre des Nutzers. Ebenfalls können die Daten für Zwecke benutzt werden, welche der Nutzer nicht zugestimmt hat, wie gezielte Werbung. Ebenfalls ist die Sicherheit für diese Daten nur begrenzt und kann zu missbrauch führen.
Auch die Sicherheit und Missbrauch sind grosse Probleme. KI-Systeme sind anfällig für Hacking was zu Missbrauch von persöhnlichen Daten führen kann. Solcher Missbrauch kommt in der Form von Identitätsdiebstahl und Betrug.
Wir haben auch keine Kontrolle über die KI, wir wissen nicht welche und wie er die Daten verarbeitet.
Man sollte umbedingt wissen, bevor man die KI für persöhnliche Daten verwendet, dass sobald man der KI diese Daten verfütter kann immer die Gefahr sein, dass sie Missbraucht werden und eine Verletzung von Privatsphäre und Datenschutz passieren könnte. 


\section{Quellen}
\url {Clickworker: https://www.clickworker.de/kunden-blog/kuenstliche-intelligenz-systeme-trainieren/}
\url {https://www.europarl.europa.eu/topics/de/article/20200827STO85804/was-ist-kunstliche-intelligenz-und-wie-wird-sie-genutzt}
\url{https://digitales-institut.de/ki-und-datenschutz-herausforderungen-und-loesungsansaetze/#:~:text=Ein%20zentrales%20Anliegen%20bei%20der%20Nutzung%20von%20KI,Daten%20angemessen%20gesch%C3%BCtzt%20werden%2C%20um%20Missbrauch%20zu%20verhindern.}
\end{document}
